\chapter{Revisão Bibliográfica}\label{chapter:revbib}

Neste capítulo serão descritas as principais variáveis que influenciam o trabalho, bem como uma revisão bibliográfica. O título do capítulo não precisa ser necessariamente ``revisão bibliográfica'', podendo ser chamado de ``Resumo teórico'', ``Estado da arte'' ou outro título ligado ao tema da revisão. Caso o autor considere importante, a revisão pode ser dividida em mais de um capítulo, cada um sobre um tema específico.

Os principais aspectos ligados a revisão bibliográfica são listados abaixo:
\begin{itemize}
	\item Refere-se à fundamentação teórica adotada para tratar o tema de pesquisa;
	\item Apresenta os fundamentos teóricos, histórico, pesquisas realizadas etc. para compreensão e discussão dos resultados do trabalho;
	\item Visa responder às seguintes questões: quem já escreveu, o que já foi publicado, que aspectos já foram abordados, quais as lacunas existentes na literatura;
	\item Fornece os elementos para evitar a duplicação de pesquisas sobre o mesmo enfoque do tema; 
	\item Favorece a definição de contornos mais precisos do problema a ser estudado; 
	\item Mostra, por meio da compilação crítica e retrospectiva de várias publicações, o  estágio de desenvolvimento do tema da pesquisa e/ou estabelece um referencial  teórico para dar suporte ao desenvolvimento o trabalho.
	\item No que tange a apresentação teórica do trabalho, evite repetir derivações longas que podem ser encontradas em livros (nesse caso basta referenciar a bibliografia), com exceção para os casos onde alguns aspectos da derivação são importantes para o trabalho. 
\end{itemize}

\section{Formatação e Estilos}

Sorte sua que utiliza \LaTeX e não se precisa se preocupar com isso.

\subsection{Exemplo de Subseção 1}

Texto da subseção.

\subsection{Exemplo de Subseção 2}

Texto da subseção.

\subsubsection{Exemplo de subsubseção 1}

Texto

\section{Figuras}

Deve-se referenciar a figura no texto antes de apresenta-la, como faço agora com a \fig{fig:figuraExemploRevBib}

\begin{figure}[h]\centering
\includegraphics[width=\columnwidth]{Figures/figuraExemplo.png}%
\caption{Exemplo de figura: a) Duto logo após a explosão; b) Duto em manutenção.}%
\label{fig:figuraExemploRevBib}%
\end{figure}

A legenda da figura deve ser suficientemente explicativa, e no caso de uma figura composta por mais de um imagem (como no caso da \fig{fig:figuraExemploRevBib}), procure incluir letras para indicar cada imagem e o que significam na legenda. Todo o texto da figura deve estar na mesma língua do trabalho, e no caso de ter sido retirada de outro trabalho, é fundamental incluir a referência na legenda.

As figuras utilizadas no trabalho devem ser de boa qualidade e permitir uma boa leitura de todos os textos presentes na figura. Dê preferência para figuras vetoriais (PDF, EPS). Uma dica é imprimir a figura para verificar se a qualidade está aceitável (muitas vezes a resolução no computador está razoável, mas ao ser impressa fica ruim). No caso de gráficos, os eixos devem estar devidamente identificados e com um texto com tamanho próximo ao tamanho do texto do documento. No caso de gráficos com mais de uma curva, pode-se incluir uma legenda de cores no próprio gráfico ou na legenda da figura.

\section{Tabelas}

\section{Equações}

Abaixo testo uma equação e defino varáveis para a Lista de Símbolos.

\Simbolo{Q}{Número de modos acústicos}
\Simbologrego{\Phi}{Forma Modal}
\simbolo{i, r}{Subscritos para ondas incidentes ou refletidas, respectivamente}
\simbolo{q}{Índice do modo}
\simbolo{a}{Amplitude do modo}
\simbolo{p}{Pressão acústica}
\begin{equation}
\hspace{-21pt}p = \sum^Q_{q=1}a_{2i}^{(q)}\Phi^{(q)}_{2i}e^{-jk_{z2i}^{(q)}z} + 
\sum^Q_{q=1}a_{2r}^{(q)}\Phi^{(q)}_{2r}e^{jk_{z2r}^{(q)}(z-l)}.
\label{eq:acousticField}
\end{equation}

Caso se deseje definir uma sigla pode-se fazer como faço a seguir para a UFSC.
\sigla{UFSC}{Universidade Federal de Santa Catarina}

Para que os comandos das listas de símbolos e abreviaturas funcionem, é necessário rodar o BAT RunMakeindexTabelaSimbolos.bat localizado na pasta raiz do arquivo cada vez que a lista for modificada. Uma forma de fazê-lo (no TeXnicCenter) é ativar o MakeIndex no seu projeto e apontar para o BAT no caminho do MakeIndex em seu Output Profile. Colocar também \%tm nos argumentos).

\section{Referências Bibliográficas}

\section{Dicas para escrever dissertação e teses}

\section{Erros mais comuns}
